{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Stéphane Toullieux a annoncé lundi 18 mai l’acquisition de 55% du capital d’Athymis Gestion via sa société de conseil et d’investissement TTLX, avec laquelle «il souhaite constituer un pôle de participations dans des sociétés innovantes à fort potentiel de croissance», indique un communiqué.[S2]Cette opération intervient quelques semaines après l’entrée de TTLX au capital de la société de gestion Trusteam Finance à hauteur de 5 % (lire Newsmanagers du 22/04/2015).[S3]Athymis Gestion est une société spécialisée en allocation d’actifs et sélection de gérants pour les conseillers en gestion de patrimoine.[S4]Elle dispose de 92 millions d’euros d’actifs sous gestion dont 85 millions investis dans des OPCVM et le solde dans des mandats de gestion.[S5]En pratique, l’ancien directeur général de la Financière de l’Echiquier rend la présidence de la structure dont Tristan Delaunay, co-fondateur, restera directeur général.Stéphane Toullieux a indiqué qu’avec les associés fondateurs, qui restent au capital de l’entreprise, il souhaite mettre en place «une gamme de fonds de securities picking à forte valeur ajoutée».[S6]Pour sa part,T ristan Delaunay a fait part de son intention de lancer de nouveaux chantiers de recherche en allocation d’actifs au service des conseillers en gestion de patrimoine.[S7]Notamment en lançant de nouvelles publications, de nouveaux fonds et des services inédits destinés aux clients actuels et futurs.",
      "question": "Qui a pris le contrôle d'Athymis Gestion et à quel pourcentage ?",
      "answer": "Stéphane Toullieux a pris le contrôle d'Athymis Gestion en acquérant 55% du capital."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Financière de l’Echiquier (LFDE) vient de recruter Emmanuel Kragen au poste de gérant allocataire d’actifs, une fonction nouvellement créée dans l’organisation.[S2]Il sera placé sous la responsabilité de Marc Craquelin, directeur de la gestion d’actifs.[S3]Avec cette arrivée, LFDE souhaite étoffer un peu plus encore son équipe de gestion et sa capacité à intervenir sur une palette plus large de classes d’actifs (dettes émergentes, change, matières premières), indique un communiqué.Emmanuel Kragen a débuté sa carrière à la Société Générale en 1994 en tant qu’analyste bancaire puis économiste pays émergents.[S4]Après un passage à la direction des études économiques de BNP Paribas en tant qu’économiste Etats-Unis, il rejoint Exane en 2000.[S5]Là, il occupera successivement la fonction d’économiste / stratégiste senior au sein de la division recherche économique & stratégie d’investissement puis, à partir de 2008, celle de stratégiste monde sur marchés actions, de taux et de devises, au sein de l’équipe d’allocation d’actifs d’Exane Derivatives.",
      "question": "Qui a été recruté par La Financière de l’Echiquier et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Emmanuel Kragen a été recruté par La Financière de l’Echiquier en tant que gérant allocataire d’actifs, un poste nouvellement créé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moody’s Investors Service (Moody’s) a annoncé le 18 mai le lancement de « Moody’s Public Sector Europe » (MPSE), nouvelle agence de notation de crédit et première du genre, ayant vocation à accompagner le développement du marché européen de la dette publique.[S2]« Au vu de l’environnement encore contraint en termes de crédit bancaire comme de dépenses publiques, les acteurs du secteur public vont, dans les principaux pays européens, s’orienter de plus en plus vers les marchés de crédit pour faire face à leurs besoins de financement dans les prochaines années » souligne David Rubinoff, Directeur de l’agence Moody’s Public Sector Europe, cité dans un communiqué.[S3]« Nous anticipons de la part de nombreux investisseurs un regain d’intérêt en Europe pour la dette du secteur public en raison de l’attrait qu’exerce sur eux la diversité des profils de risque propre à ce secteur.[S4]» «Associant une fine connaissance des réalités locales à une expérience internationale, MPSE propose un service spécifiquement adapté aux attentes des acteurs du secteur en s’appuyant sur le cadre méthodologique rigoureux de Moody’s pour attribuer des notations comparables à l'échelle mondiale», selon le communiqué.[S5]MPSE sera dotée d’une équipe internationale de spécialistes confirmés, chargée de produire des analyses de crédit alliant transparence et indépendance, attachée à promouvoir la diffusion de la recherche émetteur en langue locale et capable de proposer une analyse éclairée sur l'évolution du risque de crédit dans ce secteur.[S6]MPSE sera en mesure d’apporter des réponses tout à fait ciblées aux exigences particulières des acteurs du secteur public.[S7]La comparabilité à l'échelle internationale et reconnaissance des notations Moody’s attribuées par MPSE pourra en outre permettre aux acteurs européens du secteur public tels que les collectivités territoriales, universités, hôpitaux et organismes de logement social de type « housing associations » d'élargir leurs possibilités de financement et de bénéficier d’un meilleur accès aux marchés de crédit domestiques et internationaux.[S8]« La création de Moody’s Public Sector Europe s’inscrit dans une volonté d’accompagner le développement des différents acteurs du secteur public en Europe et de leur permettre d’accéder plus largement à de nouvelles sources de financement », estime Michel Madelain, Président de Moody’s Investors Service, cité dans le communiqué.[S9]Dans l’Union européenne, l’encours total de la dette du secteur public (hors dette de l'État) s'élevait à 1.800 milliards d’euros en 2014, soit une progression annuelle de 2,6%, Moody’s anticipant une poursuite de cette tendance sur le long terme.",
      "question": "Quelle est la nouvelle agence de notation de crédit lancée par Moody’s en Europe ?",
      "answer": "Moody’s a lancé une nouvelle agence de notation de crédit dédiée au secteur public en Europe, appelée « Moody’s Public Sector Europe » (MPSE)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Invesco PowerShares a annoncé, lundi 18 mai, le lancement d’un ETF qu’elle présente comme le premier en Europe à être investi sur le S&P 500 High Dividend Low Volatility.[S2]L’ETF a pour vocation à répliquer le plus fidèlement possible les performances de cours et de rendement, en dollars US et avant frais, de l’indice S&P 500® Low Volatility High Dividend Net Total Return en investissant au moins 90% de ses actifs dans des actions ordinaires qui composent l’indice sous-jacent, indique un communiqué.",
      "question": "Quel ETF a été lancé par Invesco PowerShares et sur quel indice repose-t-il ?",
      "answer": "Invesco PowerShares a lancé un ETF sur l'indice S&P 500 High Dividend Low Volatility."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dexion Capital s’apprête à lancer une plate-forme de fonds alternatifs Ucits appelée Dexion Liquid Strategies, rapporte Investment Week.[S2]Basée en Irlande, elle proposera des stratégies aux investisseurs britanniques et européens.[S3]Le premier fonds, Keynes Dynamic Beta Strategy, sera géré par Sushil Wadhwani, un ancien membre du comité de la politique monétaire, fondateur de Wadhwani Asset Management.",
      "question": "Quel est le nom de la plate-forme de fonds alternatifs Ucits lancée par Dexion Capital ?",
      "answer": "La plate-forme s'appelle Dexion Liquid Strategies."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gérant de hedge funds Marshall Wace, qui totalise plus de 20 milliards de dollars d’encours, vient de débaucher une équipe de cinq personnes dirigée par Philippe Azoulay de 80 Capital, le hedge fund basé à Londres.[S2]Suite à cette intégration, Marshall Wace prévoit le lancement d’une version Ucits du fonds Helium.[S3]Le produit est un fonds alternatif quantitatif de trading de futures qui faisait auparavant partie de la gamme de 80 Capital.",
      "question": "Qui a été recruté par Marshall Wace et quel est le projet lié à ce recrutement ?",
      "answer": "Philippe Azoulay et son équipe ont été recrutés par Marshall Wace. Leur projet consiste à lancer une version Ucits du fonds Helium, un fonds alternatif quantitatif de trading de futures."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les gérants actifs sont bel et bien capables de sélectionner des actions.[S2]Seul problème : la surperformance qu’ils dégagent est plus que contrebalancée par les frais, rapporte le Financial Times fund management citant une étude de Nomura portant sur les fonds basés aux Etats-Unis investissant dans de grandes valeurs américaines entre 2004 et 2014.[S3]La banque japonaise donne aussi des pistes pour que les gérants de fonds puissent optimiser leur savoir-faire afin de produire des fonds susceptibles de surperformer, même après frais.[S4]Pour les auteurs de l’étude, les surperformances ou sous-performances les plus importantes viennent en effet des actions que les gérants ont surpondéré ou sous-pondéré le plus.[S5]Cela implique que des fonds plus concentrés, où l’alpha n’est pas dilué par des choix issus de convictions moins fortes, devraient avoir des performances plus élevées.",
      "question": "Quel est le principal obstacle à la surperformance des gérants actifs selon l'étude de Nomura?",
      "answer": "Le principal obstacle à la surperformance des gérants actifs est le coût des frais, qui contrebalance leurs performances."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moody’s a annoncé lundi 18 mai le lancement d’une nouvelle agence de notation spécialisée dans la dette publique en Europe.[S2]Moody’s Public Sector Europe (MPSE) s’inscrit dans un environnement poussant les émetteurs de dette publique en Europe (collectivités territoriales, universités, hôpitaux et organismes de logement social ) à recourir de plus en plus au marchés des capitaux tant leur besoin en financement restent élevés.[S3]Présentée comme la première dans son genre, MPSE propose aux émetteurs de dette publique une offre ciblée, une expertise locale, une comparabilité à l'échelle internationale ainsi que la reconnaissance des notations Moody’s.[S4]Pour la France, Moody’s anticipe une augmentation des besoins de financement des collectivités territoriales qui devrait porter le besoin total annuel de financement entre 17 et 21 milliards d’euros d’ici 2017, «comparativement à 16 à 19 milliards d’euros pour la période 2008-13».[S5]Les récentes réformes institutionnelles vont conduire à l'émergence dans l’Hexagone d’acteurs de taille plus importante issus de la fusion des régions et la création des métropoles, précise l’agence, qui ajoute qu’en Europe, l’Espagne et l’Italie demeurent d’importants marchés offrant un potentiel de croissance sur le long terme.",
      "question": "Quelle nouvelle agence de notation a été lancée par Moody’s en Europe ?",
      "answer": "Moody’s a lancé une nouvelle agence de notation spécialisée dans la dette publique en Europe, nommée Moody’s Public Sector Europe (MPSE)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le sentiment des investisseurs allemands a subi en mai une dégradation nettement plus marquée que prévu, la volatilité des marchés augmentant l’incertitude sur les perspectives de la première économie européenne.[S2]L’indice calculé par l’institut ZEW a chuté à 41,9 contre 53,3 en avril, alors que le consensus Reuters s'établissait à 49,0.[S3]La composante des conditions actuelles a également enregistré un recul supérieur aux anticipations, à 65,7 contre 70,2 le mois dernier et un consensus à 68,0.",
      "question": "Quel a été l'impact sur le moral des investisseurs allemands en mai selon l'article ?",
      "answer": "Le moral des investisseurs allemands a connu une dégradation nettement plus marquée que prévu en mai, avec une baisse de l'indice ZEW à 41,9 contre 53,3 en avril."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur boursier paneuropéen et son homologue chinois du Shenzhen Stock Exchange ont signé un memorandum of understanding (MoU).[S2]Les deux groupes vont étudier la promotion croisée de produits indiciels cotés (ETP) dès lors que la réglementation le permet.[S3]Ils comptent aussi explorer d’autres domaines de coopération comme les solutions de levées de capitaux pour les PME, les doubles cotations, le marché obligataire et les produits en renminbi offshore.",
      "question": "Quel est l'objet du partenariat entre Euronext et la Bourse de Shenzhen ?",
      "answer": "Euronext et la Bourse de Shenzhen ont signé un memorandum of understanding (MoU) pour étudier la promotion croisée de produits indiciels cotés (ETP) et explorer d'autres domaines de coopération comme les solutions de levées de capitaux pour les PME, les doubles cotations, le marché obligataire et les produits en renminbi offshore."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Continental a annoncé le rachat de la division automobile du groupe de composants électroniques finlandais Elektrobit pour 600 millions d’euros, l'équipementier allemand voulant élargir sa gamme de produits pour répondre à une demande croissante d’informatique dans les voitures.[S2]Le groupe a précisé que le conseil d’Elektrobit, qui va ainsi se recentrer sur sa division sans fil, avait approuvé à l’unanimité la transaction.[S3]Cette opération fait suite à l’annonce de Continental qui s'était dit ouvert à des acquisitions il y a une dizaine de jours.",
      "question": "Quel est le montant du rachat des activités automobiles d'Elektrobit par Continental ?",
      "answer": "Le rachat des activités automobiles d'Elektrobit par Continental s'est élevé à 600 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité des marchés financiers (AMF) publie mardi ses propositions pour une réforme du cadre répressif des abus de marché.[S2]A la suite de l’évolution récente des jurisprudences européenne et du Conseil constitutionnel, le système français de double répression administrative et pénale des abus de marché est aujourd’hui remis en cause selon le principe du «ne bis in idem».[S3]L’AMF propose une distinction claire de la définition des manquements de celle des délits boursiers par l’introduction de critères objectifs dans la loi.[S4]« Cela reviendrait à retenir l’infraction générale telle qu’elle est définie dans les textes européens sur les abus de marché et à en confier par la loi sa répression à l’AMF.[S5]Une infraction aggravée serait introduite dans la loi et caractérisée par des critères d’intentionnalité, de récidive et de gravité (montants des profits illicites, bande organisée).[S6]Elle serait seule passible de sanctions pénales» , explique le gendarme de la Bourse.",
      "question": "Quelle est la principale proposition de l'AMF concernant la répression des abus de marché ?",
      "answer": "L'AMF propose une distinction claire entre les manquements et les délits boursiers, en introduisant des critères objectifs dans la loi et en confiant la répression des infractions générales à l'AMF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe de jeux et paris sportifs en ligne GVC Holdings a annoncé mardi que l’offre de rachat lancée vendredi sur son concurrent de plus grande taille Bwin.Party Digital Entertainment serait cofinancée par le canadien Amaya.[S2]L’entreprise issue de la fusion du groupe de paris sportifs Bwin et du site de poker en ligne PartyGaming est également la cible d’une OPA lancée hier par le britannique 888 Holdings.",
      "question": "Quel groupe de jeux et paris sportifs en ligne a annoncé une offre de rachat de Bwin.Party Digital Entertainment cofinancée par Amaya ?",
      "answer": "Le groupe GVC Holdings a annoncé une offre de rachat de Bwin.Party Digital Entertainment cofinancée par Amaya."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon les informations de l’hebdomadaire des métiers de l’investissement, l’actuel directeur général d’Aurinvest, Geoffroy Bragadir, chercherait à constituer un nouveau fonds de capital-risque.[S2]La nouvelle équipe comprendrait également Nicolas Celier, l’un des associés d’Alven Capital.[S3]Au sein de cette structure, ce dernier serait remplacé par Rodolphe Menegaux, jusqu’ici chez XAnge.",
      "question": "Qui est le directeur général d'Aurinvest et quel nouveau projet prépare-t-il ?",
      "answer": "Geoffroy Bragadir, directeur général d'Aurinvest, prépare un nouveau fonds de capital-risque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Vallourec négocie avec Ascométal une reprise partielle de son usine de Saint-Saulve (Nord).[S2]« Il existe des discussions à un niveau technique pour voir si le site [...] peut alimenter l’usine Ascométal de Fos-sur-Mer », indique au quotidien une source proche.[S3]Le projet consisterait à créer une coentreprise dans laquelle serait logé l’amont de l’usine, l’aciérie.[S4]Vallourec conserverait la tuberie.",
      "question": "Quel est l'objectif de la négociation entre Vallourec et Ascométal ?",
      "answer": "L'objectif de la négociation est une reprise partielle de l'usine de Saint-Saulve par Ascométal, avec la création d'une coentreprise pour l'amont de l'usine, l'aciérie, tandis que Vallourec conserverait la tuberie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans un entretien, le nouveau PDG d’EDF Jean-Bernard Lévy défend « la logique industrielle » d’une prise de contrôle d’Areva NP par son groupe, scénario favorisé par Bercy.[S2]L’électricien propose de recréer le Framatome des grandes heures du nucléaire, dont il pourrait aussi ouvrir le capital à des partenaires.[S3]Selon le journal, les protagonistes du dossier ont rendez-vous le 3 juin à l’Elysée.",
      "question": "Quel est le rôle de Jean-Bernard Lévy dans le dossier d'Areva NP ?",
      "answer": "Jean-Bernard Lévy, nouveau PDG d'EDF, défend la logique industrielle d'une prise de contrôle d'Areva NP par son groupe, scénario favorisé par Bercy."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le scandale frappant la compagnie pétrolière Petrobras et une partie des élites du Brésil – et dont on ne connait pas encore l’étendue – avait coupé l’accès des groupes brésiliens aux marchés obligataires en devises étrangères depuis novembre 2014, les investisseurs ayant perdu confiance dans le pays.[S2]Après l’émission de 500 millions d’euros de Votorantim Cimentos le 7 mai dernier, premier corporate à accéder aux marchés de dette internationaux, Itau Unibanco a placé hier un milliard de dollars d’obligations seniors.[S3]Il s’agit de la première transaction libellée en billets verts depuis six mois.[S4]Les titres, d’une maturité de trois ans, offrent un rendement de 190 points de base (pb) au-dessus de celui des bons du Trésor américains de maturité identique.[S5]L’émission a été dirigée par BB Securities, Bank of America Merrill Lynch, Citi, Itau BBA et Santander.[S6]Notée Baa3/BBB-/BBB+ par les agences de notation et forte de résultats financiers solides au premier trimestre 2015, la première banque d’Amérique latine par la capitalisation apparaissait aux yeux des banquiers et des investisseurs comme le meilleur candidat possible pour rouvrir le marché du dollar aux entreprises brésiliennes.[S7]Les courtiers s’attendent maintenant à voir de nombreux candidats à une émission se manifester.[S8]Emission en euro au début du mois, émission en dollar hier...[S9]les espoirs suscités par la publication des comptes annuels de Petrobras le 23 avril dernier se sont donc matérialisés.[S10]En évitant tout défaut technique (la compagnie devait absolument publier ses résultats annuels audités avant le 30 avril pour ne pas déclencher une clause de défaut inscrite dans le contrat de ses obligations), elle avait soulagé les investisseurs et laissé entrevoir la réouverture du marché en devises étrangères.[S11]La nouvelle avait provoqué la hausse des obligations Petrobras, mais aussi de celles de l’ensemble des corporate brésiliens, ainsi que des emprunts d’Etat.[S12]Pour Itau, au-delà de l’accès au marché américain, une émission en devise américaine montre tout son intérêt dans le cadre de l’offre qu’elle a déposée pour prendre le contrôle de la banque chilienne CorpBanca, pour 2,2 milliards de dollars.[S13]L’afflux de cash élargit sa marge de manoeuvre alors que l’acquisition est loin d’être certaine.[S14]L’établissement brésilien a simplement indiqué que le produit de son émission obligataire serait utilisé à ses besoins généraux.",
      "question": "Quelle banque brésilienne a récemment levé un milliard de dollars sur les marchés internationaux ?",
      "answer": "Itau Unibanco a récemment levé un milliard de dollars sur les marchés internationaux."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Rainer Neske, directeur de la clientèle des particuliers et d’entreprises, va quitter Deutsche Bank cette semaine alors que l’assemblée générale de l'établissement (qui pourrait être houleuse) doit se dérouler jeudi, indique le quotidien économique.[S2]La nouvelle stratégie annoncée fin avril prévoit la vente de Postbank et de 200 agences de Deutsche Bank, à laquelle Rainer Neske se serait opposé.",
      "question": "Qui est Rainer Neske et pourquoi quitte-t-il Deutsche Bank ?",
      "answer": "Rainer Neske est le directeur de la clientèle des particuliers et d’entreprises de Deutsche Bank. Il quitte l'entreprise alors que l'assemblée générale doit se dérouler, en raison de son opposition à la nouvelle stratégie qui prévoit la vente de Postbank et de 200 agences."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que le premier ministre David Cameron a promis d’organiser un référendum sur le maintien du Royaume-Uni au sein de l’Union européenne dans les deux ans qui viennent, Deutsche Bank a mis en place un groupe de travail pour évaluer les conséquences d’une victoire du «oui» et la possibilité de déménager des pans de ses activités britanniques vers la zone euro (notamment l’Allemagne), affirme le quotidien de la City, citant des responsables du groupe en Grande-Bretagne.[S2]Deutsche Bank emploie 9.000 salariés outre-Manche.[S3]Selon un porte-parole, des clients ont bien approché l'établissement pour trouver conseil, mais le groupe de travail ne serait pas lié.",
      "question": "Deutsche Bank envisage-t-elle de déménager certaines de ses activités hors du Royaume-Uni ?",
      "answer": "Oui, Deutsche Bank a mis en place un groupe de travail pour évaluer les conséquences d'une sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne et la possibilité de déménager des activités vers la zone euro, notamment en Allemagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]C’est peu dire que le vote, ce mardi, du «package» de rémunération du PDG de JPMorgan, Jamie Dimon, suscite la controverse.[S2]Alors que la banque américaine a encore connu une année difficile, marquée par de nouvelles provisions pour litiges, l’attribution, pour la première fois depuis 2011, d’un bonus en numéraire de 7,4 millions de dollars (6,5 millions d’euros) à son patron passe mal.[S3]A commencer auprès des agences de conseil en vote ISS et Glaw Lewis, qui ont recommandé en début de mois aux actionnaires de rejeter la motion.[S4]Selon les deux proxys, il est dommageable que les critères d’attribution demeurent flous.[S5]«La société est maintenant l’une des seules, voire la seule des grandes institutions financières qui ne lie aucun des éléments de rémunération du directeur général à l’accomplissement d’un objectif pour un ou des indicateurs» , explique ainsi ISS.[S6]Le cabinet note que la performance opérationnelle et la hausse de l’action ont tour à tour été évoquées pour justifier la rémunération de Jamie Dimon, qui avait été divisée par deux en 2012, à 11,7 millions de dollars, à la suite du scandale de la Baleine de Londres.[S7]Les actionnaires devront cette fois-ci approuver à l’occasion d’un vote non obligatoire un package global de 20 millions de dollars, stable par rapport aux émoluments entérinés au titre de l’exercice 2013.[S8]Outre le bonus payé en numéraire, l’enveloppe comprend un salaire de 1,5 million de dollars, ainsi que 11,1 millions octroyés sous la forme d’actions bloquées.[S9]Selon Glass Lewis, cette rémunération prouve que JPMorgan «a montré son incapacité à aligner les émoluments avec la performance» .[S10]Si l’an dernier les profits de la banque ont rebondi de 21% pour atteindre un record de 21,8 milliards de dollars, c’est principalement grâce à la baisse des provisions pour litiges, qui ont culminé en 2013 à 23 milliards du fait de divers contentieux liés aux subprimes ou encore au scandale Madoff.[S11]A l’inverse, les revenus de JPMorgan ont diminué de 2% l’an dernier, à 94,2 milliards de dollars, plombés par une baisse des revenus de trading de la banque d’investissement.[S12]En Bourse, l’action de la banque a en outre sous-performé, avec une progression de 7%, contre un gain de 13% pour l’indice des valeurs financières du S&P500.[S13]Le vote de mardi intervient dans un contexte plus délicat pour Jamie Dimon.[S14]Après avoir écopé en novembre dernier de la plus forte amende de la première salve de sanctions liées au scandale du forex, JPMorgan pourrait à nouveau devoir s’acquitter d’une pénalité de 1 milliard de dollars .[S15]Outre un volet judiciaire toujours ouvert, le PDG de JPMorgan doit aussi composer avec l’érosion de la rentabilité du modèle bancaire universel cher à ses yeux.[S16]«Les banques sont attaquées» , s’était-il défendu à l’occasion de la présentation des résultats annuels, un mois avant que la banque n’abaisse de 15% à 13% son objectif de RoE à l’horizon 2017.[S17]Alors que le sujet d’une scission de JPMorgan revient régulièrement sur la table, la banque américaine doit se préparer au coût des nouvelles règles imposées par la Fed aux banques systémiques.[S18]La banque américaine pourrait ainsi avoir à lever 22 milliards de dollars de fonds propres durs d’ici à 2019 pour constituer sa surcharge en capital.",
      "question": "Quelle est la rémunération globale proposée au PDG de JPMorgan lors de l'assemblée générale de la banque ?",
      "answer": "La rémunération globale proposée au PDG de JPMorgan est de 20 millions de dollars, comprenant un bonus en numéraire de 7,4 millions de dollars, un salaire de 1,5 million de dollars et 11,1 millions d'actions bloquées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le rapport Demarigny remis hier au ministre des Finances servira dans les discussions de la France avec la Commission européenne.[S2]Il propose de se concentrer sur les volets du financement et de l’investissement, tout en supprimant les barrières notamment au sein de Solvabilité 2.",
      "question": "Quel rapport a été remis au ministre des Finances et quel est son objectif ?",
      "answer": "Le rapport Demarigny a été remis au ministre des Finances. Son objectif est de servir dans les discussions de la France avec la Commission européenne, en proposant de se concentrer sur les volets du financement et de l’investissement, tout en supprimant les barrières notamment au sein de Solvabilité 2."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les prix du pétrole donnent le tournis.[S2]Notamment sous l’effet d’un rebond de la demande globale, le cours du Brent s’est repris de près de 20 dollars, soit plus de 40%, depuis son point bas atteint mi-janvier pour revenir à 66,3 dollars par baril hier.[S3]Les exportations des pays de l’Opep ont atteint leur plus haut niveau depuis novembre 2005 de 7,898 millions de barils par jours en mars, après 7,474 millions en février.[S4]« La consommation de pétrole s’est reprise dans la plupart des pays importateurs comme la Chine, les Etats-Unis et l’Inde.[S5]Même en Europe, nous constatons des signes de ralentissement de la baisse, voire une légère augmentation de la demande de pétrole ou de produits pétroliers », indique Natixis qui a relevé sa prévision de prix du Brent à 62 dollars en moyenne sur l’année 2015.[S6]Dans ce contexte, Nawal al-Fuzai, le représentant du Koweït au sein de l’Opep, a indiqué hier que le marché pétrolier est en passe de revenir à l'équilibre au second semestre de 2015 après des signes d’une augmentation de la demande et d’une baisse de la croissance des livraisons hors Opep, notamment le pétrole de schiste.[S7]Les cours du Brent se sont d’ailleurs stabilisés depuis un mois en oscillant dans un couloir réduit de 64,8 à 67,8 dollars par baril.[S8]« La croissance de l’offre pétrolière provenant des pays hors OPEP progressant désormais à un rythme bien plus faible que celle de la demande globale, les pays de l’Opep pourraient relever leur niveau de production à près de 30 millions de barils par jour, ce qui permettrait un retour de l’équilibre sur le marché pétrolier », explique Natixis.[S9]Mais le rebond des prix pourrait n’être que temporaire.[S10]« La hausse des positions nettes spéculatives acheteuses pourrait avoir également soutenu la hausse des prix du pétrole ces dernières semaines, encouragée par le renversement de tendance du dollar », estime ainsi Natixis.[S11]De son côté, Goldman Sachs précise que « si la hausse des prix du pétrole a permis de refermer la différence de valorisation avec les marchés actions, ces derniers traitent sur des niveaux historiquement élevés et le pétrole lui-même traite désormais avec une prime par rapport à ses fondamentaux qui restent toujours faibles ».[S12]Un retour de la production iranienne pourrait en outre affaiblir davantage l’équilibre du marché si le pays cherche à regagner ses parts de marchés en cassant ses prix de vente officiels.",
      "question": "Quel est le niveau de stabilisation du cours du pétrole Brent selon l'article ?",
      "answer": "Le cours du pétrole Brent s'est stabilisé depuis un mois en oscillant dans un couloir réduit de 64,8 à 67,8 dollars par baril."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Axa teste le covoiturage.[S2]L’assureur vient de boucler un partenariat de long terme avec l’un des leaders du secteur, le français BlaBlaCar.[S3]Si l’assurance auto du conducteur fonctionne normalement dans le cadre d’un covoiturage avec partage de frais, les passagers étant indemnisés par la responsabilité civile envers les tiers, des freins restent à lever pour pouvoir démocratiser pleinement le covoiturage.[S4]Après la confiance et l’authenticité, des points déjà largement traités, subsistent encore ceux de l’assurance et de la fiabilité du service.[S5]Afin de répondre à ces enjeux, « la communauté va bénéficier d’une assurance additionnelle offerte par Axa », explique Frédéric Mazzella, président et fondateur de BlaBlaCar.[S6]Deux couvertures complémentaires spécifiques sont fournies gratuitement aux membres : l’arrivée à destination garantie et le prêt du volant aux passagers.[S7]La première garantie relève plus de l’assistance.[S8]En cas de pépin sur la route, le conducteur et ses passagers bénéficieront d’une prise en charge via la plate-forme d’Axa Assistance leur permettant d’arriver à destination.[S9]La seconde garantie prévoit le remboursement de la sur-franchise «prêt de volant» du contrat du conducteur en cas de sinistre responsable.[S10]Ce partenariat est lancé à l’échelle européenne, avec le Royaume-Uni d’ici à la fin du mois puis la France courant juin.[S11]« L’Espagne, l’Italie puis l’Allemagne suivront ensuite », indique Nicolas Brusson, directeur général et cofondateur de BlaBlaCar.[S12]Dans cette première phase, le coût de l’offre est intégralement supporté par le service de covoiturage, qui compte aujourd’hui plus de 20 millions de membres dans 19 pays.[S13]Pour Axa, cette alliance permet d’occuper le terrain afin d’accompagner l’évolution des usages en matière de mobilité éco-responsable et de consommation collaborative.[S14]Plus largement, ce nouveau partenariat s’inscrit dans le cadre de la transformation numérique que mène l’assureur, souligne Frédéric Tardy, directeur marketing et distribution du groupe.[S15]La compagnie, qui a noué des liens avec des grands noms de la sphère digitale, tels que Facebook et LinkedIn, ajoute à son tableau de chasse une pépite de la «French Tech» qui a réussi la prouesse de lever 100 millions de dollars l’an dernier.",
      "question": "Quel est le nom du service de covoiturage avec lequel Axa a conclu un partenariat pour offrir des garanties additionnelles ?",
      "answer": "Le nom du service de covoiturage est BlaBlaCar."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans l’air depuis plusieurs mois, l’évolution juridique de l’organe central du groupe mutualiste s’orienterait vers un statut de société coopérative qui permettrait de rentrer dans les clous réglementaires et d’apaiser les tensions internes entre le CM11-CIC et Crédit Mutuel Arkéa.",
      "question": "Quel statut juridique envisage le Crédit Mutuel pour résoudre les tensions internes et respecter les réglementations ?",
      "answer": "Le Crédit Mutuel envisage un statut de société coopérative."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La réforme de la gouvernance du Crédit Mutuel suit son cours.[S2]Dans l’air depuis plusieurs mois , la modernisation du statut juridique d’association de la Confédération nationale du Crédit Mutuel (CNCM), l’organe central du groupe mutualiste, s’orienterait vers celui de société coopérative, selon Les Echos .[S3]Poussée par le CM11-CIC, qui regroupe 11 des 18 fédérations régionales ainsi que le CIC, cette mutation permettrait à terme la fusion du CNCM avec l’autre organe de tête du groupe, la Caisse centrale du Crédit Mutuel (CCCM), précise le quotidien.[S4]L’objectif du remaniement serait tout d’abord d’ordre administratif et réglementaire.[S5]Organe central du réseau aux termes du Code monétaire et financier, auquel toutes les fédérations sont affiliées, la CNCM doit garantir «la cohésion du réseau» et «représente[r] le Crédit Mutuel auprès des pouvoirs publics» .[S6]Or, son statut d’association pose problème dans le cadre de la supervision centralisée des banques européennes auprès de la BCE, qui se limite aux seuls établissements de crédit.[S7]Bien que la CNCM et ses affiliées fassent partie de la liste des «entités importantes» surveillées par la BCE, la structure de tête du groupe échappe en théorie à son contrôle.[S8]La refonte intervient en outre dans un contexte de relations tendues entre le CM11-CIC et Crédit Mutuel Arkéa, né en 2002 de l’union des trois fédérations régionales de Bretagne, du Massif central et du Sud-Ouest.[S9]En octobre dernier , Arkéa avait ainsi déposé auprès du Procureur de la République de Paris une plainte pour «des chefs de prise illégale d’intérêts, abus de confiance et tromperie sur la qualité des services visant les modalités selon lesquelles la CNCM satisfait à [sa] mission d’organe central» .[S10]L’ACPR a aussi été saisie de ce dossier.[S11]Constitué au fil des ans autour de la puissante fédération Centre-Est Europe, basée à Strasbourg, le CM11-CIC a contribué, par son essor, à marginaliser les structures nationales.[S12]A l’origine banque de l’organe central, la CCCM a ainsi délégué depuis 2005 ses activités de marché à la Banque fédérative du Crédit Mutuel, la holding financière du CM11-CIC.[S13]Alors que Michel Lucas, l’emblématique patron du groupe, a pris du recul et verra son mandat à la tête de la CNCM prendre fin normalement cette année, la refonte des statuts serait alors l’occasion de rebattre les cartes et d’éviter une hypothétique scission du groupe.",
      "question": "Quelle évolution juridique est envisagée pour l’organe central du Crédit Mutuel ?",
      "answer": "L’organe central du Crédit Mutuel, la Confédération nationale du Crédit Mutuel (CNCM), pourrait devenir une société coopérative."
    }
  ]
}